有無grammar 大師可以分享下

如果想話上次我地一齊玩係2年前

咁樣講係唔係正確
The last time we played this game was two years ago. 有2個動詞唔知點理解

同埋
The problem causing the health crisis is serious.

The problem caused the health crisis is serious.
呢兩用得有無錯， 意思上點理解

利申：英文廢柴

It has been two years since we played this game.

The health crisis is caused by the problem seriously.

利申：英文廢中廢

正確

第一句正確第二句錯
第一句意思係個problem一路都仲有造成health crisis

第二句應改做the problem that caused...
意思上就係呢個moment已經冇繼續造成health crisis
(類似continuous同past tense分別)

都係relative clause嚟
或者你自己google下，懶得打咁多字

[The last time [we played this game]] was two years ago

咁樣睇會易理解少少，[we played this game] 喺依句句子裏面嘅作用係用嚟modify個 the last time，用嚟提供多啲資料，講明上次我哋一齊玩係玩依個遊戲而唔係玩其他遊戲。

如果ching淨係上講我哋兩年前一齊玩，[The last time [we played]] was two years ago.已經夠做。

至於下面嗰兩句，應該 The problem causing the health crisis is serious. 先啱。師兄可以check下caused同causing有咩分别先。

多謝咁多位

我再Google 下先 因為我唔知呢類個應該搵咩topics 睇

causing同caused係關於participle phrase
ing表達緊主動 past participle表達緊被動

Students studying* in HK will take the HKDSE. - active

People found* to have any unauthorized material will be questioned. - passive

再用你果兩句做例子
1.The problem causing the health crisis is serious.
roblem令到health crisis出現
完整句:The problem caused the health crisis.

2.The problem caused [by] the health crisis is serious.
:Health problem令到health crisis出現
要加番by去表達被動
完整句:The problem is caused by the health crisis.

第2 係health crisis令到 problem出現
打錯左

1. adjective clause
2. participle

但係第二句睇得出你係passive voice方面都有少少錯 可以google埋

先多謝巴打比咗topics 我

我睇到adjective clause

以我個2句為例子

The problem causing the health crisis is serious.
係應該
The problem (that is) causing the health crisis is serious.
因為有 is 係到 , 咩auxiliary verb 所以可以唔要(that is)
如果係 The problem that causes the health crisis is serious. 就一定要留低 that causes 這個phase

The problem( that is ) caused by the health crisis is serious. 就變左passive 咁用 意思就變左 the problem 係因為health crisis 而出現

我咁理解有無錯

咁再落去如果見到其他例子
例如:
We considered the different voices coming from various industries.
We considered the different voices (that was) coming from various industries.

個大原則就係that is, that was, who is, which is, etc. 都可以唔要而直接用participle

睇到有個情況係如果個relative pronoun 係用係object到都可以omit

The decision was made by the people that comes from HK.

The decision was made by the people coming from HK.

這個位that comes, 就算無 is,was 都可以轉用 coming.

我嘅問題係用coming 嘅原因就係純粹active voice ?

, 而object 就唔洗理有無is, was. active就用ing, passive 就用ed, 無分past tense 定present tense

eg. The teacher punished the students that violated the rules.
---> The teacher punished the students violating the rules.

e.g. Views that was collected from the expert were important.
---> Views collected from the expert were important.